> **Ce document est déprécié. Voyez plutôt la [version actuelle](./README.md).**

# TP Développeur(se) Logiciel (niv. III)

## Intro

### Le poste de Développeur Logiciel
Le Titre Professionnel de Développeur Logiciel se décompose en 2 Activités Types:
- "Développer une applcation client-serveur"
- "Développer une application web"

Chaque "Activité Type" fait appel à plusieurs Compétences Professionnelles:  

![résumé activités et compétences du titre professionnel](img/resume-tp-cp.png)

(Description détaillée dans le REAC)

### Évaluation
- "Épreuve de Synthèse": dossier de présentation de votre travail sur le projet
- Dossier Professionnel: contient la description des activités réalisées pendant la formation (par compétences)
- Résultats des évaluations en cours de formation

- Entretien (1h15) :
  - présentation du projet *30 min*
  - questions (du jury) sur le projet *30 min*
  - questions (du jury) sur le parcours personnel et dossier professionnel *15 min*


### Le projet

#### Le dossier de projet
Le dossier de projet à préparer en vue de l’épreuve respecte ce plan type :
- Résumé du projet en anglais (*abstract*)
- Liste des compétences du référentiel qui sont couvertes par le projet
- Cahier des charges de l'application à développer (qui vous sera fourni)
- Spécifications fonctionnelles
- Spécifications techniques
- Documentation  

Sa longueur hors annexes est de 30 à 60 pages.


#### La présentation du projet
La présentation commence par un résumé en anglais du projet.  
Le reste de la présentation se fait en français, à l'aide d'un support (slides) et comprend une démo (maxi 10 minutes) de l'application.  
Plan conseillé :  
  - Présentation de l’entreprise et/ou du service
  - Contexte du projet (cahier des charges, environnement humain et technique)
  - Analyse
  - Conception et codage
  - Présentation des éléments les plus significatifs de l’interface de l’application
  - Synthèse et conclusion  


## Références
- Page générale sur les titres professionnels: http://travail-emploi.gouv.fr/formation-professionnelle/formation-professionnelle-des-salaries/titres-professionnels  
- Documents sur le TP Développeur Logiciel niv III https://www.banque.di.afpa.fr/EspaceEmployeursCandidatsActeurs/EGPResultat.aspx?ct=01280m02&type=t  
  - REAC: référentiel emploi/activités/compétences
  - RC: référentiel de certification (décrit )
  - fiche communication: résumé de la profession avec exemples activités type  
- Site illustré pour aider à la préparation du dossier professionnel: http://www.dossierprofessionnel.fr/  
